［多圖］有個訓練師網上教授犬隻訓練

果個唔係我，係小弟最近加入左寵物界既工會，見到佢地出post教人點教狗，內容中肯簡單易明，所以係到開心share

Link:

由於工會近來接到好多新手狗奴有關訓練既疑問😊
所以黎緊我地既寵物訓犬師會出一系列既新手訓練小知識，同大家分享下狗狗習性同訓練小技巧👏🏻希望大家關注一下啦😁

訓練小知識

狗係一種群居性既動物。一個群居性動物最大既特性就係領袖，每一個群體都有領袖，就算狗同人類居住依種本性仍然存在。以下有三點狗對群體既睇法。

1. 而且領袖有時唔一定得一個，所以會出現隻狗只欺負某個家庭成員。

2. 如果隻狗感覺唔到家庭有領袖，就會自動當選。

3. 階級觀念重，有權欺負階級比較低既成員

Ps: 上述只供參考，每隻狗每種情況不同，不能一概而論

會唔會教下點教香港個三萬隻

我都比我隻松蝦, 屌佢老味
成日打完機收機就吠9我, 入房又吠9我
但入完房就反肚比我摸

唔肯屋企大小便，點搞

如果屋企有隻貓 貓會唔會地位高過狗？

shhhhhh...

訓練狗主

訓練狗隻

多數隻狗行為有問題，都係因為個狗主唔識教或者無教過

狗仔啱啱到屋企 係咁叫係咪正常 有人陪佢反而唔叫

等候人道毁滅

吠有好多原因，唔一定惡，開心都可以吠
要搵下係因咩事吠

一定要落街痾？定係屋企亂痾？

要睇性格
如果隻狗唔係好惡，通常貓既地位都高d

仲有係主人唔覺得有問題，最難搞係依種

如果拎返黎得兩三個月就正常呀
因為仲未脫離到媽媽

佢係狗女嚟嘅，本身呢就已經教識佢喺廁所㗎啦喺屋企，開始發情嚟M之後呢，佢就開始忍尿，要落街先肯去，試過忍心唔帶佢落去呢佢就死忍，忍到忍唔到就瀨

咁係因為佢發現左出街痾既好處，佢本身係好鍾意乾淨，唔容許屋企有屎尿味，其實都唔係問題，反而係好事，可以逼到你帶佢落街狗係一定要散步

點解佢上一秒係到叫 下一秒就見佢瞓死左
同埋帶佢睇醫生 明明都佢都無做咩 瞓到隻豬咁

我唔介意落街本身都一日兩次，落雨都照同佢行平台，純粹係唔想佢忍咁耐，明明屋企其餘兩隻狗都去厠板，係佢死都唔去

Bb本身就會成日訓，d電快差快消

點睇正向訓練

適當地用就冇問題
物極必反

我隻6歲唐狗會好留意門外面有無陌生人經過，有就會進入警戒狀態，等嗰個人離開就會正常返
。呢個行為本嚟都問題不大，但如果咁啱我隻貓喺附近就會變成咁：隻狗警戒-》隻貓都警戒-》隻貓走佬-》隻狗見到有個影（貓）飛過即刻轉頭去追

雖然我隻貓好玩得又打得，咁多年又未試過有咩意外，但我總覺得咁樣對佢哋同我嘅心臟都唔好 如果隻狗追貓我應該用咩方法阻止先令佢易明啲我想點？我而家係shu/喝住佢再用自己個身去擋，佢係會即係剎停再慢慢冷靜，但下次門口有陌生人又要loop多次呢個cycle。我覺得佢咁耐以嚟都唔明我阻止緊佢

香港得返啲貓狗
有無教鸚鵡架

想問狗狗有時無啦啦亂吠係咩原因

我隻芝娃娃專蝦我，好疼我啊媽，啊媽唔係屋，就認低威，唔點咬我，但啊媽一番黎，
我上啊媽張床，佢就咬我
想幫佢除衫，剪指甲又咬我，幫佢沖涼又咬我，
全程好溫柔，沒用死力整佢，唔知點算好
我仲想做寵物美容師，想學下點同狗狗相處
Halp Me

邊度有得讀相關課程

樓主有個問題想討論下，狗好似唔係完全群性嘅動物，好多時佢哋唔係以狼嗰種群居/社群模式生活
佢哋唔似狼群同獅群嗰種喎。

同埋佢哋個種又好似唔係完全信奉有領袖dominated 。

好似有兩派學說

咁啱路過見到你個post

聽晚得閒我搵返個reference畀你

本地嘅犬隻訓練課程偏向入門，所以要認真讀都要到歐美同澳洲先有，如果係想讀動物行為學就一定要去外國讀

推

我見ERIC KO澳洲讀。。。好貴

應該要阻止佢警戒，既然你控制到就係佢開始警戒就控制住佢

我淨係知海洋公園有

唔會無啦啦吠，一定有原因既
始終狗既聽力係人既幾倍

係咪好似咁

本身唔同動物既群居習性都大同小異既
不過我覺得係因為同人類居住左太耐令狗既習性就改變左

隻狗就快1歲，佢好驚車同車路過啲轟轟聲，有時見到馬路就會趴喺度唔肯行或者搶繩想快啲離開，我已經日日帶佢行馬路附近但都冇改善，可以點令佢正常咁行唔好咁驚？謝謝

岩呀，點都唔好係香港讀

有冇帶佢係馬路邊坐，然後唔比佢走，同時一路攬住佢一路讚佢

未長時坐過，等我呢排試吓先謝謝你！

我住個到有幾隻狼狗

想佢地聽話d又唔想用暴力可以點教

仲以為講緊個Eric

我隻阿拉斯加好乖好純，但係唔知點解見到其他狗狗會過份興奮叫都唔停

唔知原來有寵物公會

每次有人返屋企就吠到拆天
但落一落街好快返黎就唔會吠
請問點先改善到佢唔好吠門

有隻九個月大嘅狗女 成日都好high 一放出嚟就失控
尤其是食

有同佢行山都幾chur放電，但有兩個鐘又有返力
飯

有咩方法可以俾佢冷靜啲？

一歲狗仔走廊有聲就會衝去門前吠
全屋出哂街又會對住門口吠好耐 試過喺樓下聽 可能都有15分鐘以上係咪有分離焦慮
可以點改善

但係好貴

有啲狗真係冇得教
始終都係有啲陋習
成日聽啲狗主好辛苦咁教啊改啊
反而有時應該睇開小小

識自己坐上厠版屙？咁叻？
去完仲會自己沖埋厠所嗎？

貓究竟係狗既眼中係咩存在

仲會洗埋廁所

屋企隻狗好惡 成日hur人
餵野食搞佢會嬲 有時上sofa會叫落翻嚟會嬲
有時佢無啦啦心情唔好 經過都嬲
老豆老母已經俾佢咬過要縫針
我其實都唔敢教 好驚佢

無架啦
呢d要俾錢出去揾人幫手馴
自己除非好有耐性同買齊架撐
唔係既話都搞唔掂

真係好好笑

趕走隻貓，等佢知無事唔駛咁警戒
隻狗見無反應
過多幾次就無咁警戒

想做馴狗師

睇下d課程都好貴，同埋唔肯定張證書有無用

樓主有無呢方面嘅資料分享下

我自己未養過狗，不過上youtube 成日睇Eric 同Annie （台灣人） 去教狗

因為教狗其實係教緊狗主去control

要主人學識做領袖，所以好想學習呢個過程

你可以試下係佢hur 人嘅時候企係佢面前，然後大聲殊同埋指住佢

等佢學習下冷靜同埋思考現場情況

同埋你會開始發現佢會係咩情況有呢種表現，咁你就可以慢慢針對呢個情況做訓練

睇你咁講似乎佢習慣咗用「嬲」呢個情緒同你地相處，你要慢慢tune走呢種情緒，同埋留意下本身屋企環境係咪都好嘈吵/混亂，令佢要用呢個模式同你地相處

如果佢上sofa, 唔洗特登趕佢走
你要同佢一齊霸地盤，慢慢坐上sofa,慢慢迫過去
個背脊貼實sofa唔好比捐走
迫到佢去邊邊佢自然會跳番落地下
然後當佢嘗試再上嘅時候就輕輕力撥走佢，唔洗望佢
直至你想佢上嚟自邀請佢
等佢明白原來sofa係你地盤，要經你允許先可以上

成個過程最緊要夠硬，唔好心軟，更加唔洗驚，因為佢會開始明白你先係大佬

利申，你可以上youtube search Eric 馴狗師，其中有集就係教呢樣野

趕走隻貓嗰刻隻狗已經飛身去追

隻狗既角度 吠完你 你又會pet佢 咪繼續吠
人蠢被人欺

點解講到果幾隻狼狗唔係你養咁

我覺得隻狗嘅思維模式係咁：其他所有情況下都認我係大佬；覺得有危險時佢就覺得我同佢都係alpha，要一齊守住間屋。所以我只係做到加速佢冷靜，而阻唔到佢第一下個反應，特別係佢實早過我聽到門口有人 等到我見到佢彈起身已經太遲。

我有諗過係咪因為佢alert時我俾咗response 佢所以更加reinforce咗呢個行為，但我試過唔理佢扮唔知，佢就仲難冷靜

睇Eric不如睇me or the dog

因為想玩？

會唔會就係因為佢一吠你就帶佢落街
慢慢佢覺得吠就有得落街

食果到可以用慢食兜
High係佢性格黎，你可以同佢玩下玩具
等佢受控情況下放電

咁我想問有人係屋企都成日攬攬抱抱
訓又訓同一張床
如果係既話好大機會有分離焦慮

我果陣就working holiday順便讀埋

其實好多狗主都唔會正視問題
多數選擇逃避

好睇隻貓同隻狗既性格
有d就冇乜交流
有d就隻貓打到隻狗仆街
有d fd過打band

太複雜啦，文字上你學唔到
建議你睇下片參考下，唔得再搵人教

如果唔係打算搵食就唔洗讀果d course
要讀就去外國讀
以前歐美，澳洲先有，依家唔知啦
不過你未養過狗，可以去狗場做下同狗相處下
真係有興趣先再讀
讀完再不斷磨練技術

咁要睇下你果陣比左咩response佢
其實應該反其道而行
你睇下有冇工具可以比壓力
冇就困佢入廁所冷靜下

因為你仲有隻貓
你唔俾反應，隻貓都會俾

Tafe?

點解可以令佢唔好叫咁多
晚晚到半夜都係到叫
我屋企人又驚會比人投訴

條街有狗吠 佢一定會吠返轉頭
有時佢見到外面有狗 電視有狗都吠
但出到街佢見到狗狗就會搖晒尾 人地吠佢 佢都唔會叫
點算

樓主求救隻狗仔一直都係屋企周圍痾尿 每個枱腳都痾少少咁 細個有教過佢入廁所 但都係一時時 宜家要佢知道我望實佢先會入廁所痾 我一冇望或者出左街 番到去就周圍都係 出左街都係周圍痾少少咁 （過多幾個月先奄）
睇過話可能地盤意識好強 但仲有咩解決方法

唔係呀 自己搵師父學，不過佢已經退休了

係呀 同佢瞓同一張床 佢又好痴人
分離焦慮可以點train

通常岩岩帶返屋企係會係咁叫，唔理佢一排就冇事

初頭試下就咁出門10秒，然後番轉頭
唔洗望佢唔洗講野
等佢習慣你出咗門其實係會番嚟
慢慢出去2分鐘 5分鐘 10分鐘
一番到屋企洗手放低袋搞掂哂坐低先叫佢過嚟再餵佢食零食

佢就明白你出完門之後乖乖等你就會有好事發生
自然會學識獨立

出面有狗吠佢跟住吠依種回應冇問題，對社交冇影響就得
不過電視有狗佢都吠要控制一下

加圍柵啦，等佢習慣特定位置痾先比自由空間佢

將以上做既野調返轉
即係唔好成日抱
唔好同床訓

我隻狗落街嘅時候成日想衝其他狗 但係去到陌生嘅地方又唔會咁做 想問有冇咩辦法可以改善到呢個情況

但比幾大好？岩岩好包個廁所同小小位比佢訓？

衝去玩定衝去打？

廁所加一兩個身位比佢訓教就得，記得廁所同床/水/食兜要分開

衝去狂吠 跳曬起身咁吠

狂追尾 完全阻止唔到
一兩分鐘就咬到流血

好鍾意咬繩/布
幫佢上繩咬到完全控制唔

以上兩重情況可以點處理

咁如果衝到過去會打？

點解佢明明瞓緊 一醒去屙個尿就醒晒
目前第3晚 晚晚都咁

係咪因為上唔到繩所以少帶佢落街？

因為咬尾搞到皮膚唔好要食藥
食藥唔打得第三針
唔打第三針唔出得街
唔出得街就咬尾
無限loop
而家五個月喇

其實唔係問題
狗唔同人，唔係夜晚一訓到天光

咁慢慢搞
搞左咬尾先
咬尾係因為悶同埋壓力大
同佢玩多d可以減少

而家長戴頸cool
一除就瘋狂咬尾
嘢食 玩具都出過
完全唔理

唔係幾肯定 試過幾次佢衝到過去淨係好近咁樣吠其他狗

有冇朋友有養狗可以試下
因為衝去玩同衝去打交既教法唔同

咁就試下戴住頸帶玩
玩到攰就試下除
睇下會唔會唔咬尾
唔咬就即刻獎佢

幼犬狗狗好鐘意食地下野，打齊針冇耐想拖佢出街又好驚佢出街食地下野，有冇咩方法可以教到佢唔好成日食地下野，每餐都比得夠佢食，但係佢長期都好似好肚餓咁，有冇方法可以train佢唔好亂咁食嘢

好 試下先
真係好frustrated
覺得自己好似唔識養佢咁
害咗佢
但佢又好鍾意我地 又超乖
好鍾意佢
希望我地可以盡快幫佢改到

用個腰包裝住佢果餐既糧
落街等佢望住你黎行
你就一路行一路餵佢

因為通常我哋唔敢比佢行太近 始終佢係大狗驚佢開口

所以咪搵朋友試
同埋戴定口罩就算想咬都咬唔到

佢鐘唔鐘意咬骨個啲
如果買啲鹿骨俾佢
又可以消磨下精力同時間
又食得幾開心

好想同佢沖涼 發現佢身上有個啲令佢痕嘅蝨
已經日日同佢係到梳 點梳都有

咁仲唔睇醫生？

睇左喇 醫生幫佢打左frontline 2星期後覆診

咁就有問題
仲可以買枝專殺蝨既沖涼液幫佢

我好想幫佢沖 但佢先2個月大 仲未齊針 睇得太多個啲幫bb狗沖涼跟住佢凍親死左 好驚呢樣野
我淨係用個啲寵物專用抑菌噴毛跟住幫手梳

pish

其實幾個月開始訓練狗仔好d？
我個隻2個月大 帶番黎屋企幾日
好似咩都唔識聽 呆下呆下
周圍柯屎尿 完全控制唔到
逼佢係佢個area到 (佢area好大) 鋪左成4張pad 佢死都唔肯柯
但一放佢出黎廳 佢又即刻柯
佢成日周圍r 唔知係咪好痕
但又揾過個身見唔到有蚤
而且佢重好臭 用dry shampoo都搞唔掂 超級臭

Thanks bro

原來係咁，咁斷左尾先沖啦

廁所既話冇分架
不過你唔忍心放佢出黎姐

仲人道

你嗰陣係喺墨爾本度學定邊度？
如果想讀呢啲課程有無啲咩嘢要留意？
有啲驚中伏，因為之前搵到間佢話張 Cert 係佢自己出所以唔肯定受認性

邊到就唔方便講啦
不過要留意果間野既歷史背景
做多d research
可以email問下課程內容

雖然係實用資訊，不過啲圖個 feel 有啲似即刻駁嘴

如果衝去玩，撲人地，作為狗主應該點做？

補充返，係撲其他狗狗

點樣訓練狗狗唔亂執野食
平時望到實一實 見到佢想執野食會喝佢
但有時佢個頭「烘」到好低 好難睇
好驚佢亂食左野

咁佢兩個月就train會唔會太細個啊?

正常既打招呼係聞petpet
所以如果佢撲就扯返佢落黎
行遠幾步再行過去
直到佢用正確既社交方式
之後再讚佢